\chapter{Разработка модели описания процессов}\label{Chapter:Theory}

На основе обзора различных методов семантического моделирования процессов, организации ролевой структуры процессов, алгебраического моделирования процессов и типизации процессов, произведённого в разделе \ref{Chapter:Analysis}, разрабатывается собственная модель процессов. Эта модель является развитием модели, разрабатываемой в рамках системы управления НИР ранее. 

Разрабатываемая модель сочетает в себе идеи, представленные в существующих моделях. Также производится попытка внесения новых подходов, направленных на событийно-ориентированное исполнение процесса.

В состав разрабатываемой модели входит концептуальная модель процесса, задаётся операционная семантика по концептуальной модели. Затем формулируется язык описания структуры процесса.

\input{\pwd/theory/semantic-model}

\input{\pwd/theory/lang}

\section{Выводы}

В данном разделе представлена обновлённая модель процессов, включающая в себя концептуальную модель, описание операционной семантики и описание языка описания структуры процесса. Производится попытка соединить в рамках одной модели подходы, использующиеся в моделях, рассмотренных в разделе 1. 

Помимо реализации старых подходов предлагается использовать новые. Так, привносятся следующие идеи: использование нового типа связи (ASYNC), позволяющего строить по-настоящему событийно-ориентированные процессы, а также определение пред-, постусловий и операций для стадии процесса и регулирование исполнения процесса через эти условия и операции.

Язык структурного описания процесса строится на основе YAML-синтаксиса и в первую очередь предназначен для чтения и редактирования людьми, что выгодно отличает его от других текстовых представлений известных моделей процессов.